%@Auteur: IREM Strasbourg\par
\begin{myenumerate}
\item Sur une carte de la région Rhônes-Alpes, 1~cm représente
  2~km. Quelle est l'échelle de cette carte : 
\[2\kern1cm\dfrac12\kern1cm\dfrac1{\nombre{200000}}\kern1cm\dfrac2{\nombre{10000}}\kern1cm\dfrac1{\nombre{20000}}\kern1cm\dfrac2{\nombre{100000}}\]
\item Le lac du Bourget mesure à peu près 9~cm du nord au sud. Quelle
  est sa longueur réelle ?
\item Annecy est à 45~km de Chambéry par l'autoroute. Quelle est cette
  distance sur la carte ?
\end{myenumerate}